# 蓝牙模块

<img src="../../../en/electronic-modules/communicators/images/me-bluetooth-moduledual-mode_微信截图_20160129111600.png" alt="微信截图_20160129111600" width="103" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

<br>

<img src="../../../en/electronic-modules/communicators/images/me-bluetooth-moduledual-mode_微信截图_20160129111600.png" alt="微信截图_20160129111600" width="203" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

### 概 述

蓝牙双模模块主要应用于短距离的数据无线传输领域，可以方便地和PC机、智能手机等无线终端上的蓝牙设备相连，避免繁琐的线缆连接和空间限制，可以直接替代USB数据线。本模块接口是蓝灰色标，说明是双数字接口与硬件串口，需要连接到Orion主板上5号接口（也可以连接到其它蓝色端口上，不过蓝色端口只能使用波特率为9600的串口通信）。

### 技术规格

- 工作电压：5V DC  
- 工作频率：2.4GHz  
- 波特率：115200  
- 收发距离：10到15米（空旷地带）  
- 工作温度：-25到70 ℃  
- 信号模式：双数字信号  
- 模块尺寸：51 x 24 x 18 mm (长x宽x高)

### 功能特性

- 模块的白色区域是与金属梁接触的参考区域；  
- 支持 BT2.1+EDR 和 BT4.0(BLE) 双模式，两种模式可同时工作；  
- 在通过 USB 向 Arduino 烧写程序的时候，必须先断开模块与5号端口的连接；
- 连接的过程中需要密码进行配对，可以尝试0000或1234；  
- LED指示蓝牙状态，蓝灯闪烁代表没有蓝牙连接，常亮表示蓝牙已连接并打开了端口；  
- 外部复位输入，低有效，带内部上拉；  
- 支持移动设备（Android/IOS）控制电子模块；  
- 支持通过蓝牙进行mBlock图形化编程控制模块；  
- 具有反接保护，电源反接不会损坏IC；  
- 支持 Arduino IDE 编程, 并且提供运行库来简化编程；  
- 使用RJ25接口连线方便；  
- 模块化安装，兼容乐高系列；  
- 配有RX、TX、VCC、GND接头支持绝大多数 Arduino 系列主控板。

### 引脚定义

蓝牙双模模块有四个针脚的接头,每个针脚的功能如下表:

<table  cellpadding="10px;" cellspacing="15px;" style="text-align:left;padding:5px 5px 12px 0px;margin-bottom:20px;">
<tr>
<th style="border: 1px solid black;">序号</th>
<th style="border: 1px solid black;">引脚</th>
<th style="border: 1px solid black;">功能</th>
</tr>

<tr>
<td style="border: 1px solid black;">1</td>
<td style="border: 1px solid black;">GND</td>
<td style="border: 1px solid black;">地线</td>
</tr>

<tr>
<td style="border: 1px solid black;">2</td>
<td style="border: 1px solid black;">VCC</td>
<td style="border: 1px solid black;">电源线</td>
</tr>

<tr>
<td style="border: 1px solid black;">3</td>
<td style="border: 1px solid black;">RX</td>
<td style="border: 1px solid black;">串口信号接收</td>
</tr>

<tr>
<td style="border: 1px solid black;">4 </td>
<td style="border: 1px solid black;">TX</td>
<td style="border: 1px solid black;">串口信号发送</td>
</tr>
</table>

<br>

### 蓝牙手柄连接
 将蓝牙模块连接到主控板上带有蓝灰色标的接口后，启动主控板，打开蓝牙手柄，第一次连接需要长按蓝牙手柄蓝牙按钮待蓝牙手柄指示灯快速闪烁后靠近蓝牙模块，连接成功后蓝牙手柄和蓝牙模块蓝色指示灯常亮
 <img src="images/bluetooth-1.png" alt="微信截图_20160129112231" width="377" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

 图形化编程请参考蓝牙手柄编程


### 接线方式

● **RJ25连接**

由于蓝牙双模模块接口是蓝灰色标，当使用RJ25接口时，需要连接到主控板上带有蓝灰色标的接口。以 Makeblock Orion 为例，可以连接到5号接口，如图:  

<img src="../../../en/electronic-modules/communicators/images/me-bluetooth-moduledual-mode_微信截图_20160129112231.png" alt="微信截图_20160129112231" width="377" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

● **杜邦线连接**

当使用杜邦线连接到 Arduino Uno 主板时，模块RX与TX引脚需要连接到
DIGITAL（数字）口0、1，如下图所示：

<img src="../../../en/electronic-modules/communicators/images/me-bluetooth-moduledual-mode_微信截图_20160129112311.png" alt="微信截图_20160129112311" width="379" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

### 编程指南

● **Arduino 编程**  

如果使用Arduino编程，需要调用库 `Makeblock-Library-master` 来控制蓝牙双模模块。

本程序通过 Arduino 编程使手机与 Arduino IDE之间进行通信。每当收到来自手机的数据，都会显示在串口上。

在通讯开始前，请确保您的设备已经链接到蓝牙双模模块，发送字母到蓝牙模块查看运行结果。 

<img src="../../../en/electronic-modules/communicators/images/me-bluetooth-moduledual-mode_微信截图_20160129112410.png" alt="微信截图_20160129112410" width="441" style="padding:5px 5px 12px 0px;">

**蓝牙双模函数功能列表**

<table  cellpadding="10px;" cellspacing="15px;" style="text-align:left;padding:5px 5px 12px 0px;margin-bottom:20px;">
<tr>
<th style="border: 1px solid black;">函数</th>
<th style="border: 1px solid black;">功能</th>
</tr>

<tr>
<td style="border: 1px solid black;">MeBluetooth(uint8_t port)</td>
<td style="border: 1px solid black;">选定接口</td>
</tr>

<tr>
<td style="border: 1px solid black;">void begin(long baudrate)</td>
<td style="border: 1px solid black;">设定波特率并启动</td>
</tr>

<tr>
<td style="border: 1px solid black;">byte available()</td>
<td style="border: 1px solid black;">获取接收缓冲区中未读的数据字节数</td>
</tr>

<tr>
<td style="border: 1px solid black;">int read()</td>
<td style="border: 1px solid black;">从模块中读取1字节数据</td>
</tr>

<tr>
<td style="border: 1px solid black;">size_t write(byte value)</td>
<td style="border: 1px solid black;">写入一字节数据到模块并发送</td>
</tr>
</table>

<br>

### 原理解析

蓝牙是一种支持设备短距离通信的无线电技术。利用蓝牙技术，能够有效地简化移动通信终端设备之间的通信，从而数据传输变得更加迅速高效，为无线通信拓宽道路。

蓝牙采用分散式网络结构以及快跳频和短包技术，支持点对点及点对多点通信，工作在全球通用的2.4GHz ISM（即工业、科学、医学）频段。其数据速率为1Mbps。采用时分双工传输方案实现全双工传输。

蓝牙网络（通常称为微网）使用主从模型来控制设备发送数据的时间与地址。主动提出通信要求的设备是主设备，被动进行通信的设备为从设备。1台主设备最多可同时与7台从设备进行通信，并可以和多达256个从设备保持同步但不通信。主从设备通过微网可以互相收发数据，1台从设备与另1台从设备通信的唯一途径是通过主设备转发，从设备之间无法互相收发数据。

### 原理图

<img src="../../../en/electronic-modules/communicators/images/me-bluetooth-moduledual-mode_Me-Bluetoothdual-mode.png" alt="Me Bluetooth(dual mode)" width="1498" style="padding:5px 5px 12px 0px;">
